美食節展商勁蝕5位數 減價7成仍無助銷情

港澳新聞

美食節展商勁蝕5位數 減價7成仍無助銷情
12月27日(二) 21:10更新 13:18建立

【東網專訊】聖誕假期將完結，不少人都把握在假期前外出閒逛，在會展舉行的「冬日美食節」就吸引了不少家庭入場「掃食」。然而，展商們都指今年生意較去年差，人流雖然與去年相若卻「旺丁不旺財」，更有展商透露就算將貨品減價70%仍乏人問津，展銷至今日(27日)已虧蝕5位數，但坦言會當是支付廣告費，下年繼續努力。

「冬日美食節」明日(28日)將結束，適逢今日是公眾假期最後一日，不少家長都帶同子女進內「開餐」，但場內人流不多，除小食攤位較多人外，其他售賣食品的攤位只有零星顧客。不少商戶都在攤外高聲呼喊，希望在明日完結前爭取更高營業額。

售賣烘焙產品及包點的參展商謝穎兒指，今年首次參展，由於公司從日本到港僅3年，因而希望在美食節「試下水溫」，豈料銷情卻大失所望。她指，現時每日均是「蝕住做」，為了吸引顧客已將產品先後減價兩次，先由48港元減至20港元再減至15港元，但仍乏人問津。被問及現時虧蝕多少，謝坦言：「唔敢諗，至少5位數以上。」她又指，大多市民均是試食後便走，又笑言：「或者我哋個品牌唔適合呢個場。」她稱雖然虧蝕不少但會當作廣告費，讓更多人認識品牌。

已參展6年的急凍食品商陳小姐指，平安夜及聖誕節的人流及銷情較好，但自昨日(26日)起場內人流已愈來愈少。她指，由於已參展多年，故有一定熟客，然而因為人流較以往少，營業額比預期少了近10%。她預料今日銷情「唔會特別好，甚至可能會更差」。她認為是假期接近尾聲，市民不會刻意到此消費，又指港人大多在長假期出外旅遊，甚少留港，而她暫未考慮於明天減價促銷。

售賣綠色有機食品的參展商蔡懷逸就指，今年為第2年參展，銷情較去年差。他透露暫時已虧損5位數，認為市民主要是來「掃平貨，買平嘢」，不會大灑金錢，而今年市民的購買力比往年差。他批評，美食節位於會展3樓，大部分市民在樓下已花錢購物，到3樓只為進餐，不會再花錢購物，冀下年將美食攤位置於第一層，相信能增加營業額，他又稱明天或許會減價10%促銷。

sor
完全唔知有呢樣野

工展會活動品牌有吸引力

去完工展會先知有美食節，成班fd都想去美食先去工展

賺你唔講？

上次去過 唔覺有咩咁特別

之後又賴落佔領行動同年初一魚蛋革命。

一定係廢青佔中搞成咁

個夾壞左呀

好嘈呀

屌有聲

你個嘢壞架

貴就貴啦屌你老母
有間賣餃子一開始就賣十蚊三隻 一早就賣曬收檔

其實兩年好多同行都決定唔再做美食展，原因有三個
1.熟食檔氾濫
2.宣傳不足，一年差過一年
3.商場成日都有場攞黎賣-貨

如果唔係積左d舊貨賣唔出想清，真係唔會入場賣

盡量守返規矩

美食展在工展會後唔夠一個月
美食展有既野，大部分在工展會都有
所以好多人去完工展會就唔會再去美食展，就算去都唔會點買野

你個野壞左丫～

小兒麻痺呀佢？

做乜撚野

咩叫至少五位數以上？即係六位數？